指DQ屬港事務 毋須向張曉明解釋

指DQ屬港事務 毋須向張曉明解釋

港聞

林鄭月娥

【本報訊】多名立法會補選參選人因政見問題先後被政府DQ，取消參選資格，包括香港眾志周庭及獨立本土派劉穎匡等。

稱選舉主任依法辦事

昨日於北京出席一帶一路論壇的特首林鄭月娥表示，補選是香港內部事務，當局會依法辦事，認為毋須跟港澳辦主任張曉明討論DQ事件及作出解釋。

除周庭和劉穎匡外，另一補選參選人、現任沙田區議員陳國強同樣被DQ。林鄭月娥昨日於北京會見傳媒時被問到，為何有人成功當選區議員，卻不能參加立會補選，她只重申選舉事務是依法辦事，「將來發生嘅事冇辦法估計」，又指選舉主任是按當時的法例要求及事實證據工作，若有不清楚的地方就尋求法律意見後再作決定。

政務司長張建宗昨出席警察學院結業會操後也被問到，多名參選人被DQ是否反映年輕人參政就要被「翻舊賬」。

他只稱，選舉主任有責任根據立法會條文及選舉規定作判斷，故尊重及認同其決定。他又大讚警隊表現，指遊行示威人士的態度日漸激烈，甚至作出挑釁，令警隊承受不少壓力；並指最近罪案率為40多年來新低，「冇治安基礎，何來談自由經濟呢？」

■記者王家文

相關新聞

美議員提名雙學三子 林鄭斥干預表遺憾泛民：如和平獎提名係習會唔會咁講﹖
港聞 5小時前

你負責執行 order 緊係不容討論更唔使解釋